\newpage
\chapter{Løsninger og mindste kvadraters løsninger af lineære ligningssystemer}
([P] 1.2, 5.2, 7.2.10-7.2.13, 8.2.9)

\section*{Disposition}
\begin{enumerate}
	\item Lineær Ligningssystem
	\item \sout{Rækkeækvivalens}
	\item ERO'er
	\item REF \& RREF
	\item Konsistens i Ligningssystemer
	\item Mindste Kvadraters Løsninger
\end{enumerate}

\section{Lineære Ligningssystemer}

\kbox{Eventuelt finde bevis der passer til lineære liningssystemer og måske
	definere hvad søjlerum og nulrum er.}

\subsection{Definition}
Et lineært ligningssystem er et system af $m$ ligninger i $n$ ubekendte, hvor 
disse kan skrives som:

\begin{align*}
	a_{1,1}x_1 + \dots + a_{1,n}x_n & = b_1\\
									& \vdots \\
	a_{m,1}x_1 + \dots + a_{m,n}x_n & = b_m
\end{align*}
Et sådan system kan også opstilles på matrix form, hvor $A$ er en matrix, $x$
og $b$ er vektorer:
\[
	Ax = b
\]
Systemet løses ved at indsætte $c_1, \dots, c_n$ på $x$ plads, så begge sider
af ligheden af den samme, altså er vektoren $c$ en del af løsningsmængden.

\section{Rækkeækvivalens}

Hvis løsningsmængden for et ligningssystem $Ax = b$ og $Cx = d$ er ens, altså
de har de samme $x$, kan $A$ og $C$ siges at være rækkeækvivalente.
Sammenhængen mellem $A$ og $C$ vil da være at der er blevet benyttet en række
\textit{ERO'er} på $A$ for at danne $C$.

\subsection{ERO'er}
Der er 3 elementære rækkeoperationer, som kan bruges til at manipulere med
ligningssystemer.

\begin{enumerate}
	\item $R_i \Leftrightarrow R_j$: byt den $i$'te og den $j$'te ligning.
	\item $R_i \Rightarrow sR_i$: gang den $i$'te ligning med $s \in 
		\mathbb{F} \bs \{0\}$
	\item $R_i \Rightarrow R_i+tR_j$: addér $t$ gange $R_j$ til $R_i$ når $t 
		\in \mathbb{F}, j \not= i$.
\end{enumerate}


\section{REF \& RREF}
\subsection{REF}
Række Echelon From, er en bestemt form, som en matrix kan komme på. Dette ved 
hjælp af \textit{ERO'er}. Formen er som følger:

\begin{enumerate}
	\item Nulrækker, ligger nederst i matricen.
	\item Den første ikke-nulindgang i en række er 1 og ligger til højre for
		den første ikke-nulindgang i rækken ovenover.
\end{enumerate}
Den første ikke-nulindgang på en række i en REF-matrix, kaldes en 
\textit{pivot}.

\subsection{RREF}
En matrix er på RREF (Reduceret Række Echelon Form), hvis den er på REF, og 
alle søjler som indeholder en pivot har 0 på alle andre indgange.

\section{Konsistens i Ligningssystemer}
\input{parts/l-2.2.4}

\section{Mindste Kvadraters Løsninger}
En mindste kvadraters løsning er hvor man finder den bedst mulige løsning, til
et ligningssystem med flere ligninger end ubekendte. Generelt kan det beskrives
som $Ax=b$ hvor $A \in Mat_{m,n}(\mathbb{R})$ med $m>n$. 

Generelt kan det ikke forventes at man kan finde et $x \in \mathbb{R}^n$ som
løser ligningssystemet, hvilket gør at man leder efter et $z \in \mathbb{R}^n$
som får $Az$ til at være tættest på $b \in \mathbb{R}^m$.

\input{diagrams/least-squares}

Hvis man har ovenstående ligningssystem kan man finde et residual
\[
	r(x) = b - Ax
\]
som er den ``overskydende'' afstand mellem den bedste løsning og punkterne. Vi
søger derfor at finde den den mindste længde, $\norm{r(x)}$, for residualet, hvilket
er det samme som at søge den mindst mulige løsning til $\norm{r(x)}^2$. En vektor
$\hat{x}$ der opfylder dette, siges at være en mindste kvadraters løsning for
$Ax = b$ og $p = A\hat{x}$, hvilket gør $p \in S\text{ø}(A)$, der er tættest på
$b$.

\input{parts/p-5.2.2}
\input{parts/p-5.2.4}

